為收集路線牌等真品 超級巴士迷聯袂爆竊巴士站

三名先後於九巴任職的超級巴士迷，為收集路線牌等真品，於前年購備工具計劃爆竊巴士站，三人並於去年2月凌晨趁巴士站長收工後，出動連環爆竊屯門區3個巴士站，偷去30個巴士路線膠牌、27張巴士路線資料紙和3張巴士路牌貼紙，其中一人更擅自駕駛一輛九巴接載各人。其中一名九巴前站務助理今承認3項串謀爆竊罪，遭還押至周五判刑。

認罪被告郭俊廷（21歲）案發時正就讀高級文憑課程，現任職超市貨車司機。同案兩名被告姚浩賢和陳浩賢（分別19和22歲）則將於7月受審。

律師求情時指案發當日是被告20歲生日，他自小喜愛巴士，研究巴士部件，近年對巴士行走路線及膠牌情有獨鍾，案發前與朋友合資購置一部退役巴士放於屯門紫田村，閒時登上巴士玩樂，從中尋找樂趣。

律師形容被告是超級巴士迷，因無法於坊間收集巴士路線膠牌和行走路線圖，故在貪念和愚蠢下犯案。法官卻指訂造無難度，質疑被告是否連資料紙也要求真迹。辯方解釋被告是巴士發燒友，偏好收集真品。辯方又指被告自知闖下彌天大禍，已感後悔，但勇於負責，願意就毀爛巴士站長室的門鎖作出賠償，要求法庭輕判。

案情指郭於去年2月12日凌晨與兩名巴士迷，先於屯門兆康巴士總站爆開站長室門鎖，遮蓋閉路電視後偷走一批巴士路線牌貼紙、路線資料紙及路線資料紙。其中一人其間身穿九巴外套，步行至附近公共運輸交滙處駕駛一輛巴士接載郭與同黨往良景邨巴士總站和屯門站公共運輸交滙處繼續犯案，而因郭曾於屯門站任職站務助理，故能輕易打開該站長室的密碼鎖。事後他們將巴士駛回原處。

警方經調查後將3人拘捕並起回失物。郭於警誡下承認案發前3個月已有爆竊計劃，並購備工具犯案。

巴膠

痴線.
係員工的話根本唔使偷. 一日攞D 一日攞D 根本冇人理